促出示委任證 少年遭防暴噴椒棍毆

促出示委任證 少年遭防暴噴椒棍毆

涉事男子被防暴警用胡椒噴霧直射臉部，神情痛苦。

【本報訊】香港雖未宣佈戒嚴，但多區猶如戒嚴。前日入夜後，油麻地至太子一帶有多批防暴警重兵駐守截查年輕人。昨晚凌晨近12時半，原本在彌敦道至亞皆老街聚集的市民陸續散去，有數名防暴警員在港鐵旺角站外截查一名吸煙的踢拖街坊裝少年，要求他出示身份證，卻拒絕出示警員委任證，更用警棍毆打及胡椒噴霧直噴少年，最終以阻差辦公罪名拘捕他。據圍觀市民表示，該名少年被截查時，要求警員先出示委任證被拒後，警員聲言要將少年帶返警署，雙方發生口角。

警指嚇市民阻拍攝

最後該名少年有出示身份證，但警員仍不滿意，斥其「阻差辦公」，之後十多名防暴警員到場增援，阻擋市民拍攝，斥罵市民「塞住條路」，又用胡椒噴霧指嚇。

據讀者袁小姐提供的片段顯示，在場警員與少年口角期間，一名防暴警員突然用警棍毆打少年，另一警員則用胡椒噴霧噴向少年面部，旁邊的警員亦疑似中椒，面露痛苦表情，最後該名少年被帶上警車。

■記者陳詠恩

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

叻哥:在安全情況下出示委任證 btw 睇唔到

叻哥:香港而家好撚唔安全話知你去到赤柱龍鼓灘